<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="LopumIpsum">Uitgaven tweemaal ons dit opmeting dus. Feestdagen wantrouwen oog uitgegeven dus goa. Tot karrijders dergelijke mislukking ingesneden dik gomsoorten. Wegwerpen rug toeneming bedroegen chineesch zes gas japansche scheidden. Er uitstekend monopolies verdwijnen de. Ik op volhouden weerstand voorkomen hoofdstad. Aan zit binnenste vermijden maleische entrepots goa van. Sagopalmen op bijzondere locomobiel uitstekend al bevaarbaar goudmijnen. Eind nam worm diep ver maar vier kost ter.

        Werd en te veld twee diep eens ad niet in. Zit zoo juist jonge als onzer bezit eenig. Maleische elk ton als volhouden hun zuidgrens meehelpen. Van bekkens een zooveel tin invloed dat bijgang citadel. Opgericht in entrepots te eindelijk behandeld er meehelpen. Europeesch ondernomen middellijn locomobiel in de geruineerd weggevoerd er nu. Tijdens men mag koelies anderen vlakten. Op zandlaag verbruik er genoemde eromheen te. Witte al ploeg weren op aldus en erbij in langs. Middelen in omgeving verbruik minstens de vijftien toezicht en ad.

        Nam tooverslag met als bevaarbaar mogendheid ondernomen. Luister javanen om ad leveren krijgen. In in langs welks lucht halen groen voort. Zin roestige troepjes gif indische ook. Was sap apen vorm van rug maal. Gouden vloeit ad en er schaal. Misschien zes opbrengst bewegende zin elk met. Vergissing far buitendien ten verbazende ook verwijderd wantrouwen.

        Koopers fortuin simplon af op en. Herkenbaar opgebracht om en de of productief. Doet zoo hier rug vast zal. Omgewoeld af toeneming degelijke opgericht de. Zetel geven ugong dal aldus bezit heb halen. Voldoende schaarsch aangelegd er verbouwen ze gebergten te. En veel af zake zeer al. Gas pinang moeite arbeid verren als aantal gebrek.

        Lage soms deel stad ad vast nu erin. Zij wie met vermijden nutteloos tinmijnen. Kan wegen wilde drong reden dal naast tin van. Stampers roestige pyrieten ad te. Beroemde eveneens te laatsten contract te. Ten gronds weldra gevolg die passen steeds zonder. Singapore inderdaad zee elk gedeelten ons tin afscheidt plaatsing afstanden. En deze in ze dure mier liet. Al anson af noemt op kreeg omdat china.

        Luister meester wat wij laatste. Klein ugong steek men gayah roode die wezen. Der prestige laatsten tusschen gebouwen verwoest minerale een gas far. Al maleiers dezelfde na upasboom loopbaan en. Zin district rekening afstands wie gevonden elk gesticht eilandje. Ploegen na op sombere al ziedaar chinees te. Al al staat jacht noemt alais is. Kwamen ze wensch groote te mollen vloeit of. Telde of wijze in loopt vogel alles.

        Ze te bontste nu rijkdom ze gemengd. Tot opmeting mijnwerk wieschen vermengd een. Lot mogendheid opgegraven oog was weelderige. Op slaagden ze atjehers middelen minerale er af. Leenen vlucht wel dan moeite dag cochin. Verzekeren er bergachtig en al middellijn vergissing ongebruikt regelmatig. Dus bescheiden slikbanken ingenieuse ondernemer uitstekend zes. Met het zoo mannen aantal marmer spelen. Kleeren weinige de geheven wolfram of. Inhouds enkelen aangaat mee vrouwen vervoer kan proeven wij.

        Langen meende werden andere waarin nam toe. Al wakkeren resident na uithoudt om meenemen onzuiver of. Vaartuigen buitendien kwartslaag al voorloopig op al en feestdagen. Geheel afzien ze wolken zouden de al arbeid na. Vestigen verbindt ze resident af schatten na. Of ze ingewanden uitgegeven millioenen om. Bij aan zand noch lot lage.

        Komst deele de telde te er zeker. Meenemen dan gestegen cultures men getracht schijnen omwonden rug met. Meenemen vestigen en de al eromheen nu uiterste gesloten. Jungles zin wij streken meester enclave. Goa mag zal bezorgden heb financien vochtigen. Of bezorgden voorschot schatkist ik chineesch arabische zuidgrens nu. Wassching oog krachtige siameezen men uitrollen volledige vierkante. Ontginning als bevaarbaar mag weggevoerd onvermoeid vruchtbaar economisch. Scheen al na meende meters gerust.

        Gebruiken op ik bedroegen overvloed ze vereenigd er vertoonen. Is er gekomen vordert geplant product ad ik. Ziet ik zoon om meer koel wild en uren. Aandeelen en of nu perzische afstanden. Zooveel wording drijven te op al en. Mogendheid en te ze tinprijzen getaxeerde is aanplanten europeanen. Schijnen dal een vluchten snelsten.


    </string>

    <string name="exit_dialog_title">Uitgang?</string>
    <string name="exit_dialog_message">Druk ja?</string>
    <string name="sound_capture_title">Capture du Son</string>
    <string name="modulation_am_title">Modulation AM</string>
    <string name="modulation_fm_title">Modulation FM</string>
    <string name="transmit_title">Transmission d\'information</string>
    <string name="reception_title">Radio Réceptrice</string>
    <string name="reference_title">Reference</string>
    <string name="about_us_title">Qui sommes nous ?</string>
    <string name="crash_toast_text">Sorry! The App has crashed and a report has been send to the developpers.</string>


</resources>
