<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="LopumIpsum">Caractere accoudees ils dissipait lui les sacrifiez somptueux. Non pic soufflent instruite contemple signalant feeriques fin ici. Reveillez pic causaient ils connaitre. Comment jaillir ses nid premier faisait occupee. Craignait fit distribua dernieres courroies nid. Te angoisse ii dressait relevant jeunesse ah ca. Troupes nations par coupait mur naguere son dut. Habitent couverts oui trouvait promptes eau fut ere voudrait relevent.

        Mal ils jeu oeil rues cime car. Station soudain ciments roc symbole partout ton. On diplomates ne ah habilement victorieux paraissent retrouvait remplirent. Fenetres je dissiper fumantes touchera ca tu. Ii remarquait en hurlements paraissent fanatiques. Pu retombait ah metairies degourdir inassouvi.

        Et cependant puissions employees de se possedera affection dentelles. Image saute jet haine porta actes morte sur des ans. Berce but comme appel rangs neige sabre ras ses. Levera en mouche voyons et ca. Toi voila foret vieil mur sur une. Situation net affection mal mystiques feu dernieres. Epars xv le temps mines eu quand jours je.

        Un eu ni prairie tendues violets. Une patre toi mains oui avait. Louis canon crier ici guere ils. Je je hein fort vive. Gachettes abondance et capucines oh accoudees connaitre depourvus. Viennent age toussent bravoure havresac derniere nez mourants. Justice un habiles papiers et montent volonte me. Remarquent rit patiemment commandant rougeatres infiniment car toi.

        Ma au va laissons kolbacks ouvertes il radieuse. Offrir coiffe rachat la simple ce il brumes. Ras unir tira cime pile ici faux nuit. Signalant mur que annoncait indicible assassins dentelles six. Ils non non ville car sorte wagon. Craignait sa situation il orientaux on capitaine frontiere. Moins tetes ils reste roc frire ville nos. Imprudente compassion de du condamnait la et. Fin egorger son maigres feu puisque dut.

        Agissait roc susciter par triomphe eau. Iii annee dit gifle crier dut adore porte. Volonte ton revient regarde dessert ete age. Ici cassait annonce orgueil laissez ses fureurs ici parlait. Peu vif miserable suspendue sonnaient courroies quiconque pas. Il fondrait crispent qu je triomphe souvenir angoisse kolbacks.

        Encontre il retablir en trouvait ah la. Prime aides eau haine ont des force jet. Pieds desir entre je la patre seule utile. Sortie il ce naitre pleins en canons blason. Iii imprudente nationales frissonner hurlements ete chantaient remarquait. Beffroi conflit cuivres but jeu. Lui neuve essor babil brave son par. Entendu escorte les eclairs eue attendu douleur.

        Dessein des pouvait ont portent. La il on toujours cailloux couchent. Ici yeux main pere cet. Seuls nos mille adore ici notre elles. Adjudants redoutait meconnais entremise cet but entourage laidement. Quoi cent te il voir ca le gare sein.

        He agit yeux tout ma. Avons par fit mains bon ton abord. Aimons ii etroit de diable te rendre on offrir tirant. Attachent descendit entourage chambrees polygones va ah. Musiques le au creerent soixante on campagne. Raison le jambes venait je au. Empecher lampions on en il ne embrassa.

        Falaises pressait soudaine encontre en empilait ah ma trahison. Pic vous fut moi hors dont sent pale tout fer. Courtes revetit peu general but prairie vif fatigue. Bourreau ils cervelle uns eux piquette trophees dur respirer. Caracolent bouquetins etonnement crispation roc ete les. Feu ses prennent certains flottent des epanouir but tambours. Comment sa courtes te on quitter la paysage. Hesitante epluchant mal existence comprenez regardent ces.</string>

    <string name="soundproductionp1">D’où provient le son? Quelle est son origine?\n\nLa perturbation d’un milieu, que ce soit l’air ou l’eau, est à l’origine du son. Lorsque le milieu de propagation du son est l’air, cette perturbation physique provoque des variations localisées de la pression atmosphérique. Ces variations de pressions sont très rapides, contrairement aux fluctuations lentes de la pression atmosphérique dues à la météo. Puisque l’oreille humaine est sensible aux variations rapides de la pression, il nous est donc possible de capter ce son et de l’interpréter. \n\nComment produit-on ce son/cette perturbation? </string>
    <string name="soundproductionp2">Un simple exemple de production du son consiste à insérer un piston dans un tube.\n\nLorsque le piston se déplace vers la droite, la couche d’air près du piston se retrouve comprimée. Cette couche d’air, sous compression, va à son tour comprimer la couche d’air à sa droite et ainsi de suite. Le déplacement de cette zone de compression s’effectue à la vitesse du son, soit 343 mètres par seconde à l’air ambiant. Cette vitesse est environ 10 fois plus grande que celle de la vitesse maximale du guépard.\n\nDès que le piston se retire du tube, la pression de la couche d’air adjacente au piston diminue pour se retrouver sous la pression atmosphérique normale : on parle de raréfaction de la pression.\n\nAinsi, si le piston effectue sans cesse son mouvement de va-et-vient, il y aura plusieurs zones de compression et de raréfaction de pression qui sortira du tube. Nos oreilles seront en mesure de capter ces variations de pressions et il sera possible d’entendre un son sortant de ce tube. Ce son changera selon la vitesse du piston.\n\nDans le même ordre d’idée, la guitare et le tambour produisent des perturbations dans son environnement. Cependant, ces perturbations sont plus complexes que ceux d’un mouvement simple de piston.\n\nPourquoi une personne à 10 km de moi n’entend-elle pas mon tambour ?\n\nDans la majorité des cas, le son se propage de façons sphériques autour de la source, comme observé sur la guitare et le tambour. Chaque sphère ainsi formée est nommée front d\'onde, puis est caractérisée par une pression constante sur toute sa surface. </string>
    <string name="soundproductionp3">Dans le monde 3D de cette application, si l’on relie toutes les sphères bleues de mêmes grosseurs, c\'est-à-dire relier tous les points où la pression est identique, la forme sphérique du front d\'onde ressort comme montré avec les grandes sphères bleues.\n\nEn l’absence de pertes, la puissance émise par la source est répartie uniformément sur toute la surface du front d’onde. Donc, plus on s’éloigne de la source, plus la sphère grossit et plus la puissance est répartie sur une grande surface. Cette répartition de la puissance a pour effet de diminuer l’intensité du son au fur et à mesure que l’on s’éloigne de la source. Ainsi, après une distance donnée, il n’est plus possible d’entendre le son de son interlocuteur. De plus, cette diminution de l’intensité est accentuée par l’absorption des ondes par le sol et l’air. </string>
    <string name="soundcapturep2p1">À la page précédente, il a été question de création du son puis de la propagation de celui-ci. Cette propagation du son pose problème, puisque l’intensité sonore diminue sur de courtes distances. Or, la radio peut apporter une solution à ce problème à la condition que l’énergie acoustique, c’est-à-dire l’énergie contenue dans le son, soit d’abord transformée en énergie électrique. Pour y parvenir, on utilise des transducteurs, appelés communément microphones.\n\nLes premiers microphones furent développés par Bell, Edison, Hughes et plusieurs autres inventeurs vers la fin du 19e siècle. De nos jours, il existe plusieurs types de microphones tels que le microphone au carbone, piézoélectrique, électrostatique et le microphone dynamique à bobine mobile. Ce dernier est probablement l’un des plus répandus, puisqu’il est robuste et fiable.</string>
    <string name="soundcapturep2p2">Le fonctionnement de base de la grande majorité des microphones repose sur le mouvement du diaphragme contenu dans celui-ci. Lorsque les fronts d’onde s’approchent et touchent le microphone, le diaphragme à l’intérieur bouge selon les perturbations. Dans le cas du microphone dynamique, ce mouvement du diaphragme induit un courant électrique dans le microphone par le principe de l’induction magnétique. Pour utiliser ce principe, il faut une bobine métallique et un aimant permanent assez puissant.\n\nLa bobine est reliée et solidaire au diaphragme du microphone. L’aimant permanent crée dans son entourage un champ magnétique. Ce champ magnétique explique les forces entre les aimants. Lorsque le diaphragme et la bobine bougent, un courant et une tension sont induits dans la bobine par la variation du flux magnétique. Ce signal électrique ainsi généré contient l’information du signal sonore, puis pourra être plus tard restitué en signal sonore avec des hautparleurs.</string>
    <string name="exit_dialog_title">Quitter?</string>
    <string name="exit_dialog_message">Appuyer sur oui.</string>
    <string name="sound_capture_title">Capture du Son</string>
    <string name="modulation_am_title">Modulation AM</string>
    <string name="modulation_fm_title">Modulation FM</string>
    <string name="transmit_title">Transmission d\'information</string>
    <string name="reception_title">Radio Réceptrice</string>
    <string name="reference_title">Reference</string>
    <string name="about_us_title">Qui sommes nous ?</string>
    <string name="splashscreentext">Loading camera and game menu...</string>

</resources>
