<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="LopumIpsum">Caractere accoudees ils dissipait lui les sacrifiez somptueux. Non pic soufflent instruite contemple signalant feeriques fin ici. Reveillez pic causaient ils connaitre. Comment jaillir ses nid premier faisait occupee. Craignait fit distribua dernieres courroies nid. Te angoisse ii dressait relevant jeunesse ah ca. Troupes nations par coupait mur naguere son dut. Habitent couverts oui trouvait promptes eau fut ere voudrait relevent.

        Mal ils jeu oeil rues cime car. Station soudain ciments roc symbole partout ton. On diplomates ne ah habilement victorieux paraissent retrouvait remplirent. Fenetres je dissiper fumantes touchera ca tu. Ii remarquait en hurlements paraissent fanatiques. Pu retombait ah metairies degourdir inassouvi.

        Et cependant puissions employees de se possedera affection dentelles. Image saute jet haine porta actes morte sur des ans. Berce but comme appel rangs neige sabre ras ses. Levera en mouche voyons et ca. Toi voila foret vieil mur sur une. Situation net affection mal mystiques feu dernieres. Epars xv le temps mines eu quand jours je.

        Un eu ni prairie tendues violets. Une patre toi mains oui avait. Louis canon crier ici guere ils. Je je hein fort vive. Gachettes abondance et capucines oh accoudees connaitre depourvus. Viennent age toussent bravoure havresac derniere nez mourants. Justice un habiles papiers et montent volonte me. Remarquent rit patiemment commandant rougeatres infiniment car toi.

        Ma au va laissons kolbacks ouvertes il radieuse. Offrir coiffe rachat la simple ce il brumes. Ras unir tira cime pile ici faux nuit. Signalant mur que annoncait indicible assassins dentelles six. Ils non non ville car sorte wagon. Craignait sa situation il orientaux on capitaine frontiere. Moins tetes ils reste roc frire ville nos. Imprudente compassion de du condamnait la et. Fin egorger son maigres feu puisque dut.

        Agissait roc susciter par triomphe eau. Iii annee dit gifle crier dut adore porte. Volonte ton revient regarde dessert ete age. Ici cassait annonce orgueil laissez ses fureurs ici parlait. Peu vif miserable suspendue sonnaient courroies quiconque pas. Il fondrait crispent qu je triomphe souvenir angoisse kolbacks.

        Encontre il retablir en trouvait ah la. Prime aides eau haine ont des force jet. Pieds desir entre je la patre seule utile. Sortie il ce naitre pleins en canons blason. Iii imprudente nationales frissonner hurlements ete chantaient remarquait. Beffroi conflit cuivres but jeu. Lui neuve essor babil brave son par. Entendu escorte les eclairs eue attendu douleur.

        Dessein des pouvait ont portent. La il on toujours cailloux couchent. Ici yeux main pere cet. Seuls nos mille adore ici notre elles. Adjudants redoutait meconnais entremise cet but entourage laidement. Quoi cent te il voir ca le gare sein.

        He agit yeux tout ma. Avons par fit mains bon ton abord. Aimons ii etroit de diable te rendre on offrir tirant. Attachent descendit entourage chambrees polygones va ah. Musiques le au creerent soixante on campagne. Raison le jambes venait je au. Empecher lampions on en il ne embrassa.

        Falaises pressait soudaine encontre en empilait ah ma trahison. Pic vous fut moi hors dont sent pale tout fer. Courtes revetit peu general but prairie vif fatigue. Bourreau ils cervelle uns eux piquette trophees dur respirer. Caracolent bouquetins etonnement crispation roc ete les. Feu ses prennent certains flottent des epanouir but tambours. Comment sa courtes te on quitter la paysage. Hesitante epluchant mal existence comprenez regardent ces.</string>

    <string name="exit_dialog_title">Quitter?</string>
    <string name="exit_dialog_message">Appuyer sur oui.</string>
    <string name="sound_emission_title">Émission du son</string>
    <string name="sound_capture_title">Capture du son</string>
    <string name="modulation_title">Modulation AM/FM</string>
    <string name="transmit_title">Amplification</string>
    <string name="reception_title">Ondes radio et antennes</string>
    <string name="filter_title">Filtres</string>
    <string name="demodulation_title">Démodulation AM/FM</string>
    <string name="playback_title">Hautparleurs</string>
    <string name="reference_title">Références</string>
    <string name="about_us_title">À propos de nous</string>
    <string name="splashscreentext">Chargement de la caméra et du menu de démarrage...</string>
    <string name="previous_scenario_button">Precécédent</string>
    <string name="next_scenario_button">Prochain</string>

</resources>
