<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--Misc.-->
    <string name="app_name">Aaltus</string>
    <string name="starting_email">Starting email client...</string>
    <string name="author_email">dms.jonathan@gmail.com</string>
    <string name="getting_log">Getting log...</string>
    <string name="get_log_failed">Could not read the log. Perhaps you are on a T-Mobile Pulse (Huawei U8220) where logcat fails (complain to Huawei about it?) Meanwhile, send an ordinary bug report to {0}, describing what you did and what happened, and I may still be able to help you.</string>
    <string name="back_button_text">Back</string>
    <string name="string_action_language_eng">English</string>
    <string name="string_action_language_fr">Français</string>
    <string name="string_action_language_es">Español</string>
    <string name="string_action_language_ge">Deutsch</string>
    <string name="exit_dialog_title">Exit?</string>
    <string name="exit_dialog_message">Press yes</string>

    <!--Informative menus texts-->
    <string name="soundemissionp1">D’où provient le son? Quelle est son origine?\n\nLa perturbation d’un milieu, que ce soit l’air ou l’eau, est à l’origine du son. Lorsque le milieu de propagation du son est l’air, cette perturbation physique provoque des variations localisées de la pression atmosphérique. Ces variations de pression sont très rapides, contrairement aux fluctuations lentes de la pression atmosphérique causées par la météo. Puisque l’oreille humaine est sensible uniquement aux variations rapides de la pression, il nous est donc possible de capter ce son et de l’interpréter. \n\nComment produit-on ce son/cette perturbation?\n\nUn exemple simple de production du son consiste à insérer un piston dans un tube. </string>
    <string name="soundemissionp2">Lorsque le piston se déplace vers la droite, la couche d’air près du piston se retrouve comprimée. Cette couche d’air, sous compression, va à son tour comprimer la couche d’air à sa droite et ainsi de suite. Le déplacement de cette zone de compression s’effectue à la vitesse du son, soit 343 mètres par seconde à l’air ambiant. Cette vitesse est environ 10 fois plus grande que celle de la vitesse maximale du guépard.\n\nDès que le piston se retire du tube, la pression de la couche d’air adjacente au piston diminue pour se retrouver sous la pression atmosphérique normale : on parle de raréfaction de la pression.\n\nAinsi, si le piston effectue sans cesse son mouvement de va-et-vient, plusieurs zones de compression et de raréfaction de pression sortiront du tube. Nos oreilles seront en mesure de capter ces variations de pression et il sera alors possible d’entendre un son sortant de ce tube. Ce son changera selon la vitesse du piston.\n\nDans le même ordre d’idées, la guitare et le tambour produisent des perturbations dans leur environnement. Cependant, ces perturbations sont plus complexes que celles d’un mouvement simple de piston.\n\nPourquoi une personne à 10 km de moi n’entend-elle pas le son de mon tambour ?\n\nDans la majorité des cas, le son se propage de façon sphérique autour de la source, comme observé sur la guitare et le tambour. Dans le monde 3D de cette application, si on relie toutes les sphères bleues de même grosseur, c\'est-à-dire tous les points où la pression est identique, la forme sphérique du front d\'onde ressort.</string>
    <string name="soundemissionp3">La puissance émise par la source est répartie uniformément sur toute la surface du front d’onde. Donc, plus on s’éloigne de la source, plus la sphère grossit et plus la puissance est répartie sur une grande surface. Cette répartition de la puissance a pour effet de diminuer l’intensité du son au fur et à mesure que l’on s’éloigne de la source. Ainsi, après une distance donnée, il n’est plus possible d’entendre le son de son interlocuteur. De plus, cette atténuation de l’intensité est accentuée par l’absorption des ondes par le sol et l’air. </string>
    <string name="soundcapturep1">À la section précédente, il a été question de création du son puis de sa propagation. Cette propagation du son pose problème, puisque l’intensité sonore diminue sur de courtes distances. Or, la radio peut apporter une solution à ce problème à la condition que l’énergie acoustique, c’est-à-dire l’énergie contenue dans le son, soit d’abord transformée en énergie électrique. Pour y parvenir, on utilise des transducteurs, appelés communément microphones.\n\nLes premiers microphones furent développés par Bell, Edison, Hughes et plusieurs autres inventeurs vers la fin du 19e siècle. De nos jours, il existe plusieurs types de microphones tels que les microphones au carbone, piézoélectrique, électrostatique et le microphone dynamique à bobine mobile. Ce dernier est probablement l’un des plus répandus, puisqu’il est robuste et fiable.</string>
    <string name="soundcapturep2">Le fonctionnement de base de la grande majorité des microphones repose sur le mouvement du diaphragme contenu dans celui-ci. Lorsque les fronts d’onde s’approchent et touchent le microphone, le diaphragme à l’intérieur bouge selon les perturbations. Dans le cas du microphone dynamique, ce mouvement du diaphragme induit un courant électrique dans le microphone par le principe de l’induction magnétique. Pour mettre ce principe en application, il faut une bobine métallique et un aimant permanent assez puissant.\n\nLa bobine est reliée et solidaire au diaphragme du microphone. L’aimant permanent crée dans son entourage un champ magnétique. Ce champ magnétique explique les forces entre les aimants. Lorsque le diaphragme et la bobine bougent, un courant et une tension sont induits dans la bobine par la variation du flux magnétique. Ce signal électrique ainsi généré contient l’information du signal sonore, puis pourra être plus tard restitué en signal sonore avec des hautparleurs.\n\nComment représente-t-on un signal ?\n\nDans le monde 3D de cette application, le signal est représenté par des formes géométriques. Ici, le signal à transmettre est une sphère. Il existe plusieurs types de signaux. Ce qui sort des instruments de musique est un signal sonore où la grosseur des sphères indique l’intensité du son. Par exemple, plus la sphère est grande, plus le son sera fort. Dans le cas du signal électrique, c’est-à-dire ce qui est produit par le microphone, les sphères représentent l’intensité de la tension électrique. On constate la transition entre ces deux types de signaux par un changement de couleur des sphères.\n\nDans la réalité, il est impossible de voir à l’oeil nu ces signaux puisqu’il s’agit de phénomènes physiques se produisant à de très petites échelles. Cependant, on peut malgré tout mesurer et modifier ces signaux! Par exemple, vous avez peut-être déjà mesuré le signal aux bornes d’une pile à l’aide d’un multimètre. Sinon, vous modifiez couramment des signaux dans la vie de tous les jours. En effet, lorsque vous changez de chaîne radio ou que vous ajustez le volume de votre radio, vous modifiez des signaux. Ces modifications seront présentées dans les sections subséquentes. </string>
    <string name="modulationp1">On a vu que les signaux sonores ou électriques sont invisibles, mais qu\'il est possible de les générer et de les modifier selon nos besoins. La modulation est un exemple de modification de signal très utile à la radio.\n\nQuelle est l’utilité de la modulation?\n\nLa modulation, réalisée par un modulateur, est le cœur du fonctionnement d\'une radio classique. En effet, c\'est elle qui permettra de transmettre sur de longues distances le message à envoyer ou d\'acheminer plusieurs messages dans le même canal de communication. En d\'autres mots, il est possible grâce à la modulation d\'avoir dans la même zone géographique plusieurs stations radio sans que leur message s\'interfère!\n\nLa modulation n\'est pas exclusivement utile à la radio commerciale. Elle est aussi très utilisée pour la télévision, les téléphones cellulaires, la communication satellite, etc.\n\nQue signifient les termes « AM » et « FM » ?\n\nIl existe principalement deux types de modulations pour la radio conventionnelle, soit « AM » et « FM ». Ces deux termes proviennent de l\'anglais :\n\n« Amplitude Modulation » pour « AM » (modulation d\'amplitude en français)\n« Frequency Modulation » pour « FM » (modulation de fréquence en français)\n\nLa modulation AM est le premier type de modulation qui a permis la transmission de la voix humaine. Elle a été fréquemment utilisée durant les décennies de 1920 et de 1930. L’utilisation de la modulation de fréquence est arrivée plus tard, soit lors de la Seconde Guerre mondiale.\n\nQu\'est-ce qu\'une porteuse?\n\nLa porteuse est le signal très énergétique qui sera transmis avec les antennes de radiodiffusion. On l\'appelle la porteuse puisqu\'elle porte le message que l\'on veut transmettre, en l\'occurrence le signal électrique provenant du son du tambour ou de la guitare. On dit que le signal à transmettre module la porteuse, c\'est-à-dire que la porteuse est modifiée par ce que l\'on veut transmettre. La porteuse est caractérisée par son amplitude et sa fréquence et ces deux caractéristiques seront modifiées selon ce qui sort du microphone (signal à transmettre). Cette application mobile montre d\'une façon simplifiée les impacts de la modulation sur la porteuse par le message à transmettre.\n\nEn quoi consiste la modulation AM?\n\nL\'amplitude de la porteuse a un lien avec la dimension des formes géométriques. Plus la grosseur de la sphère est grosse, plus la grosseur de la porteuse sera grande et vice-versa. Ainsi, l’amplitude du signal à transmettre (sphères) module l\'amplitude de la porteuse. Il s’agit alors de la modulation d’amplitude (radio AM).</string>
    <string name="modulationp2">En quoi consiste la modulation FM?\n\nLe terme fréquence est employé dans plusieurs domaines scientifiques tels que la médecine , les mathématiques et la physique. On utilise également la notion de fréquence dans le quotidien. Par exemple, lorsqu’une personne mentionne à son entraîneur qu’il fait de la course à pied trois fois par semaine, il lui indique une fréquence. Dans le même ordre d\'idées, il y a une notion de quantité par seconde pour la porteuse. Voyons l\'effet d\'une augmentation ou d’une diminution de la fréquence sur la porteuse. Pour bien comprendre l’effet, on s’intéressera à la vidéo ci-dessous montrant deux souris courant et observant un morceau de fromage chaque fois qu’un tour est complété.</string>
    <string name="modulationp3">La souris du haut court de façon à faire deux tours par seconde de sorte que la fréquence est de deux. La souris du bas court deux fois plus vite, puisqu\'elle est plus forte. Sa fréquence est alors de quatre. Observez bien les images contenues dans les rectangles. Chaque fois que la souris voit le fromage dans la roulette, un trait apparaît dans le rectangle situé à sa droite. Les deux rectangles sont similaires, mis à part le fait que celui du bas comporte deux fois plus de traits : c’est normal puisque la souris du bas court deux fois plus vite. On pourrait également affirmer que le rectangle du haut est une version étirée du rectangle du bas. Cet étirement reflète exactement l’effet d’un changement de fréquence sur la porteuse. La figure ci-bas montre l’effet de la modulation de fréquence (radio FM), soit l’étirement. Plus la sphère est petite, plus la porteuse est étirée et vice-versa.</string>
    <string name="transmissionp1">Avant d’envoyer le signal modulé avec les antennes, il est nécessaire de passer par une étape d’amplification. Cette étape est visible sur le monde 3D et correspond au laser rose.\n\nComment fonctionne l’amplification?\n\nL’amplification consiste à augmenter le courant et/ou la tension d’un signal électrique. La notion d’amplification de signaux électriques est utilisée dans plusieurs domaines tels que les télécommunications, le transport électrique, l’électronique, etc. Pour bien comprendre son fonctionnement, prenons l’exemple d’une valve contrôlant le débit d’eau dans un tuyau.</string>
    <string name="transmissionp2">On constate qu’il est possible, en dépensant une faible quantité d’énergie, de contrôler le débit de l’eau dans le tuyau. Ce contrôle se fait avec la valve et cela permet de passer d’un faible débit à un très fort débit.\n\nDans l’application, le résultat de cette amplification se représente simplement par un grossissement des formes. Plus vous amplifiez, plus la forme sera grande. Une plus grande forme correspond à plus de puissance transmise.</string>
    <string name="transmissionp3">Quelles sont les composantes électroniques utilisées?\n\nLes composantes électroniques telles que les transistors et les tubes électroniques permettent de faire cette amplification et fonctionnent de façon similaire au tuyau avec sa valve.</string>
    <string name="transmissionp4">Le tube électronique, également nommé tube à vide, était initialement appelé « valve » puisque son fonctionnement est similaire à l’analogie du tuyau. Visuellement, le tube électronique ressemble à une ampoule incandescente et est assez gros. Le tube électronique est l’ancêtre du transistor, mais il est encore utilisé de nos jours pour des applications spécialisées comme les radios AM, FM et certains amplificateurs audio.  Généralement, ces tubes sont utilisés pour les applications requérant de grandes puissances et fonctionnant sur de très hautes fréquences.\n\nLa triode est un tube électronique composé d’une cathode, d’une anode et d’une grille de contrôle.  La grille de contrôle agit comme la valve, alors que le courant passant de la cathode à l’anode représente l’eau circulant dans le tuyau.\n\nLe transistor, un incontournable dans tous les circuits électriques, est en constante évolution depuis sa création au milieu du 20e siècle . Son fonctionnement est similaire à celui du tube électronique, mais le transistor utilise la physique des semiconducteurs. Il existe ainsi plusieurs types de transistors et chacun possède ses applications propres. On retrouve ces transistors dans nos ordinateurs, tablettes, téléphones, satellites, télévisions, jouets électroniques et on les compte par milliards dans chacun de nos ordinateurs ! Ceci veut dire que ces transistors sont très petits. Pour des applications demandant de très grosses puissances, comme l’amplification de signaux AM ou FM, le type de transistor utilisé n’est pas identique à celui employé dans les processeurs. À titre de comparaison, le transistor d’un microprocesseur serait muni d\'un petit tuyau ayant un débit d\’eau restreint, alors que le transistor d\'amplification aurait un gros tuyau permettant un fort débit d\’eau.</string>
    <string name="transmissionp5">Quelle est l’utilité de l’amplification?\n\nLe but ultime de l’amplification est de permettre aux antennes d’émettre le signal modulé sur de très grandes distances . L’amplification permet d’augmenter le courant, la tension et par le fait même la puissance d’un signal. Plus le signal est puissant, plus il est possible de le transmettre sur une longue distance. Ce principe est assez intuitif, surtout si on le compare à l’analogie du débit d’eau. Le débit d’eau d’un tuyau d’arrosage pour pompier est beaucoup plus élevé que celui d’un tuyau domestique utilisé pour arroser les plantes. Or, on sait que le boyau du pompier peut projeter l\'eau beaucoup plus loin que le boyau domestique.\n\nSinon, l’amplification permet de diminuer les effets du bruit sur le signal.  Le bruit est un signal indésirable qui interfère avec le signal désiré. Imaginons une personne parlant au milieu d\'une foule bruyante. La foule est un bruit qui interfère avec le son de la voix de la personne. Cependant, si cette dernière parle beaucoup plus fort en utilisant un microphone, l’effet du bruit produit par la foule se trouve réduit. Dans le cas des ondes émises avec les antennes, plus le signal est puissant, moins le bruit aura d\'impact sur le signal.</string>
    <string name="receptionp1">Maintenant que le signal est modulé et amplifié, il faut une méthode ou un objet permettant la diffusion de cette information dans les airs. Vous l’aurez deviné, l’antenne vient jouer ce rôle. Elle permet de transmettre l’information (signal) et également de le recevoir. En particulier, les antennes de transmission émettront des ondes radio alors que les antennes de réception les interprèteront.\n\nEst-ce qu’une onde radio est identique à une onde sonore?\n\nOn a vu précédemment que l\'onde sonore est en réalité des zones de compressions et de raréfaction de la pression dans l’air ou l’eau. Pour que le son se propage, il est nécessaire d’être dans un milieu composé de matières. Ainsi, le son ne peut se propager dans le vide. On dit alors que l’onde sonore est une onde mécanique. En revanche, l’onde radio n’est pas une onde mécanique, mais une onde électromagnétique.\n\nQu’est-ce qu’une onde électromagnétique?\n\nLe terme « électromagnétique » renferme deux mots distincts : électrique et magnétique. L’onde électromagnétique fait intervenir un champ électrique ainsi qu’un champ magnétique. Ces champs vont exercer des forces sur les charges (électrons) contenues dans les matériaux conducteurs, tout comme le champ gravitationnel applique une force entre vous et la terre.\n\nCes ondes sont pratiquement partout autour de nous. La lumière en est un exemple concret. En effet, la lumière peut être considérée comme une onde électromagnétique. On peut alors affirmer que le soleil émet plusieurs ondes électromagnétiques. Dans ce cas, l’œil humain est capable de détecter ces ondes. Cela ne signifie pas pour autant que l’on peut détecter et interpréter les ondes radio avec notre œil. En effet, bien que l’onde radio soit une onde électromagnétique, il n’est pas possible de la voir. L’élément qui différencie la lumière de l’onde radio est la fréquence. L’illustration ci-dessous représente le spectre électromagnétique et montre les types d’ondes électromagnétiques et leurs fréquences correspondantes.</string>
    <string name="receptionp2">Comment sont créées les ondes radio?\n\nL’antenne trouve son utilité en produisant ces ondes radio. On sait qu’une antenne est constituée essentiellement de métaux, et par conséquent, il est possible d\'y faire circuler un courant électrique à l’intérieur. Rappelons que le courant électrique provient du débit des charges (électrons) dans un conducteur. Par contre, le passage d’un simple courant électrique dans une antenne n’est pas suffisant. En effet, selon les équations de Maxwell, il est possible d’irradier une onde électromagnétique uniquement lorsque le courant varie dans le temps. Ainsi, la nature du signal passe de courant électrique à ondes électromagnétiques.</string>
    <string name="receptionp3">Alors comment se propagent ces ondes radio?\n\nOn sait maintenant qu’une onde radio est en réalité la propagation d’un champ magnétique et électrique. Cependant, ces ondes ne peuvent pas se propager à l’infini sur Terre puisque plusieurs obstacles interfèrent avec celles-ci. Les phénomènes physiques tels que la réflexion, l’absorption, la diffraction et la réfraction vont influencer le parcours d’une onde électromagnétique. Ces phénomènes peuvent survenir dans l’atmosphère, ce qui peut jouer un rôle important dans la transmission d’ondes. Par exemple, pour des ondes radio AM, les stations émettrices sont contraintes de réduire fortement leur puissance la nuit, car les ondes se propagent plus aisément la nuit que le jour, les conditions atmosphériques n’étant pas les mêmes le jour et la nuit. Vous comprendrez qu\'en laissant la même puissance, les stations radio ayant la même fréquence d’opération s’interféreront. Même si les ondes radio peuvent être réfléchies ou absorbées, il n’en demeure pas moins qu’elles se propagent très rapidement. En fait, elles se répandent à la même vitesse que la lumière, puisque la lumière et les ondes radio sont toutes les deux une onde électromagnétique obéissant aux mêmes principes physiques. Rappelons que la vitesse de la lumière est de 300 millions de mètres par seconde, soit 1 million de fois plus rapidemment que le son et 10 millions de fois plus vite que la vitesse maximale du guépard.</string>
    <string name="receptionp4">Que se passe-t-il à l’antenne de réception?\n\nÀ la réception, l’inverse de la transmission se produira, c’est-à-dire que l’onde électromagnétique sera convertie en signal électrique par l’antenne. En effet, les champs forceront les charges dans l’antenne à se déplacer de sorte qu’un courant électrique s’établisse. Ceci ne veut pas pour autant dire qu’il est possible d’écouter notre poste de radio. Il reste encore quelques étapes avant de pouvoir entendre votre animateur favori.</string>
    <string name="filterp1">On se souvient qu’à la transmission, on envoie notre signal avec une porteuse. Chaque station radio a sa propre porteuse, et par conséquent, sa propre fréquence d’opération. L’utilisation de ces porteuses permet le choix de plusieurs stations radio sans que les ondes radio émises par chacune de celles-ci s’interfèrent.\n\nComment fait-on pour différencier deux stations radio entre elles?\n\nÉvidemment pour sélectionner un poste de radio, on utilise un bouton pour passer d’un poste à un autre. Cependant, derrière ce bouton, un mécanisme bien spécifique se produit : le filtrage. Le filtrage permet de sélectionner une plage de fréquence et de rejeter les fréquences non voulues. La conséquence de cette opération est de conserver la porteuse voulue et de rejeter les autres. Bien que l’on voie dans le monde 3D un signal entrant directement dans le filtre, il faut noter que dans la réalité d’autres étapes mineures sont effectuées avant ce filtrage.</string>
    <string name="demodulationp1">Pour quelle raison démodule-t-on le signal?\n\nLe filtrage n’est pas l’opération qui permettra de retrouver le signal original provenant du microphone. Le filtrage permet uniquement de sélectionner un poste de radio par rapport à un autre. Il est nécessaire de faire l’inverse de la modulation, c’est-à-dire la démodulation, afin de retrouver le signal de départ (produit par le microphone). Si on suit l’analogie des formes géométriques, on extrait le signal de la porteuse. Dans un monde idéal, le signal qui ressort du démodulateur est identique à celui créé par le microphone. Donc, il reste à traduire ce signal électrique en un signal sonore afin de retrouver le son émis par le tambour et la guitare.</string>
    <string name="playbackp1">Une fois que la plage de fréquence voulue est conservée et que le signal électrique produit par le microphone est retrouvé par la démodulation, il reste à transformer ce signal électrique en un signal sonore. Pour ce faire, on utilise des hautparleurs. Le fonctionnement de ces hautparleurs est similaire à celui d’un microphone dans la majorité des cas. Une bobine attachée à un diaphragme entoure un aimant. Le passage d’un courant électrique dans la bobine la fera bouger rapidement par la présence d’un champ magnétique créé par l’aimant. Le déplacement rapide de ce diaphragme provoquera à son tour les zones de compression et de raréfaction de pression qui constitue le son entendu.\n\nPour mettre en mouvement la bobine, il est nécessaire d’avoir un courant électrique. Il se trouve que ce courant doit être suffisamment élevé pour que vous puissiez entendre un son quelconque. Il faut alors préalablement amplifier ce signal électrique avant de le convertir en un signal sonore. Comme vu précédemment, les transistors permettront cette amplification. Les tubes électroniques sont de moins en moins utilisés pour les amplificateurs audio à cause des progrès faits avec les transistors. Finalement, lorsque vous augmentez le volume de votre radio, vous augmentez en réalité le signal électrique et par conséquent le signal sonore.</string>
    <string name="reference">[1] Bai, P. (2009). Advancing Moore\'s law: challenges and opportunities. Dans 2009 IEEE 8th International Conference on ASIC (ASICON). IEEE, Piscataway, NJ, USA, p. 7-8.\n\n[2] Benson, H. (2009).<i>Physique: Électricité et magnétisme</i>,volume 2, 4e édition. ERPI, 534 p.\n\n[3] Benson, H. (2009).<i>Physique: Ondes, optique et physique moderne</i>, volume 3, 4e édition. ERPI, 518 p.\n\n[4] Dixon, R. C. (1998).<i>Radio receiver design</i>. Marcel Dekker, 474 p.\n\n[5] Dye, N. et Granberg, H. (2001).<i>Radio frequency transistors: principles and practical applications</i>, 2e édition. Newnes, 320 p.\n\n[6] Eargle, J. (2005).<i>The Microphone Book: From mono to stereo to surround - a guide to microphone design and application</i>, 2e édition. Elsevier, 377 p.\n\n[7] Hood, J. L. (1997).<i>Valve and transistor audio amplifiers</i>. Newnes, 208 p.\n\n[8] Huber, D. M. et Runstein, R. E. (2013).<i>Modern recording techniques</i>, 8e édition. Focal Press, 672 p.\n\n[9] Lojek, B. (2007).<i>History of semiconductor engineering</i>. Springer, 401 p.\n\n[10] Paul, C. R. (2004).<i>Electromagnetics for engineers: with applications to digital systems and electromagnetic interference</i>. Wiley, 424 p.\n\n[11] Rossing, T. D. (2007).<i>Springer Handbook of acoustics</i>. Springer, 1182 p.\n\n[12] Sunquist, M. et Sunquist, F. (2002).<i>Wild cats of the world</i>. University of Chicago Press, 462 p.\n\n[13] Tashev, I. (2009).<i>Sound capture and processing: practical approaches</i>. Wiley, 388 p.\n\n[14] Thompson, D. (2005).<i>Understanding Audio: Getting the Most Out of Your Project or Professional Recording Studio</i>. Berklee Press, 368 p.\n\n[15] Whitaker, J. et Benson, B. (2002).<i>Standard handbook of audio and radio engineering</i>, 2e édition. McGraw-Hill, 1100 p.\n\n[16] Whitaker, J. (2005).<i>The electronics handbook</i>, 2e édition. CRC Press, 2640 p.\n\n[17] Whitaker, J. (2002).<i>The RF transmission systems handbook</i>. CRC Press, 504 p.\n\n</string>


    <!--ACRA string-->
    <string name="crash_toast_text">Sorry! The App has crashed.</string>
    <string name="crash_dialog_title">Aaltus has crashed</string>
    <string name="crash_dialog_text">An unexpected error occurred forcing the
        application to stop. Please help us fix this by sending us error data,
        all you have to do is click OK and you\'ll be able to send an email with the error.</string>
    <string name="crash_dialog_comment_prompt">You might add your comments about the problem below:</string>
    <string name="crash_dialog_ok_toast">Thank you !</string>
    <string name="developers_email">dms.jonathan@gmail.com</string>
    <string name="splashscreentext">Chargement de la caméra et du menu de démarrage...</string>

    <!--Scenario titles-->
    <string name="sound_emission_title">Émission du son</string>
    <string name="sound_capture_title">Capture du son</string>
    <string name="modulation_title">Modulation AM/FM</string>
    <string name="transmit_title">Amplification</string>
    <string name="reception_title">Ondes radio et antennes</string>
    <string name="filter_title">Filtrage</string>
    <string name="demodulation_title">Démodulation AM/FM</string>
    <string name="playback_title">Hautparleurs</string>
    <string name="reference_title">Références</string>
    <string name="about_us_title">À propos de nous</string>


    <!--Tesla's tutorials-->
    <string name="sound_emission_tutorial_p1"><b>Tapoter</b> les instruments modifie la <u>pression d’air</u> autour de ceux-ci et crée ainsi des <u>ondes sonores</u>.</string>
    <string name="sound_capture_tutorial_p1">Les ondes sonores sont captées par le microphone, qui les transforme en <u>courant électrique</u>. <b>Éloigner</b> le microphone des instruments nuit à la capture du son.</string>
    <string name="modulation_tutorial_p1">La forme géométrique représente une <u>porteuse</u>, c’est-à-dire la <u>fréquence</u> émise ou le poste de radio. On peut la changer en faisant<b> tourner</b> la cible, ce qui tourne le bouton rouge.</string>
    <string name="modulation_tutorial_p2">Le <u>modulateur</u> permet d’insérer l’information du courant électrique dans la porteuse, ce qui permettra de différencier les stations de radio entre elles. Par la <u>modulation</u>, le courant électrique modifie la grandeur générale de la porteuse.</string>
    <string name="modulation_tutorial_p3">Il existe deux types de modulation : <u>AM</u> et <u>FM</u>. La modulation <u>d’amplitude</u> (AM) a un effet sur la grosseur générale de la porteuse tandis que la modulation <u>de fréquence</u> (FM) a un effet sur sa largeur. <b>Basculer</b> l’interrupteur change le type de modulation.</string>
    <string name="transmission_tutorial_p1"><u>Amplifier</u> la <u>porteuse modulée</u> (i.e. forme géométrique modifiée) permet de l’envoyer dans les airs sur de longues distances. On peut modifier <u>l’amplification</u> en <b>touchant</b> le gradateur de l’amplificateur.</string>
    <string name="transmission_tutorial_p2">La <u>porteuse modulée</u>, sous forme électrique, entre dans <u>l’antenne émettrice</u> et se transforme en onde radio. L’onde radio se propage dans l’air et dans l’espace.</string>
    <string name="reception_tutorial_p1"><u>L’antenne réceptrice</u> capte toutes les ondes radio qui s’y rendent. L’antenne transforme l’onde radio en signal électrique. <b>Éloigner</b> l’antenne émettrice de l’antenne réceptrice nuit à la capture de l’onde radio.</string>
    <string name="filter_tutorial_p1">Le <u>filtre</u> sert à conserver uniquement le poste de radio voulu. Les autres fréquences sont rejetées. On peut syntoniser le poste de radio en <b>tournant</b> la cible.</string>
    <string name="demodulation_tutorial_p1">La <u>démodulation</u> permet d’extraire l’information voulue de la porteuse. De cette façon, on prépare le signal électrique à l’envoi vers le hautparleur.</string>
    <string name="demodulation_tutorial_p2">Si la modulation a été faite en amplitude (AM), il faut démoduler en AM. Il en est de même pour la démodulation de fréquence (FM). <b>Basculer</b> l’interrupteur change le type de démodulation.</string>
    <string name="playback_tutorial_p1">Finalement, le courant électrique est transformé en onde sonore grâce au hautparleur. On peut amplifier le signal électrique en <b>touchant</b> le gradateur. Le volume du son en est ainsi modifié.</string>

    <!--Master tutorial strings-->
    <string name="tutorial_title">Tutoriel</string>
    <string name="tutorial_step1">Première étape</string>
    <string name="tutorial_description1">Il est important que la caméra pointe vers les deux cibles afin de générer les
        objets 3D. Ainsi, il sera possible d\'observer deux modules à la fois pour mieux comprendre leurs interactions.
        De plus, il sera possible d\'interagir avec les scénarios de diverses façons!</string>
    <string name="tutorial_step2">Interactions avec la tablette</string>
    <string name="tutorial_interaction1">Chaque cible affichera un module du monde des ondes! Il y a 7 modules.
        Pour voir les modules précédents/suivants, utilise les flèches!</string>
    <string name="tutorial_interaction2">Touche l\'écran pour y voir un changement!</string>
    <string name="tutorial_interaction3">Tourne la cible pour faire une action!</string>
    <string name="tutorial_interaction4">Bouge la cible pour faire une action!</string>
    <string name="scenario_arrows">scenario arrows</string>
    <string name="touch_arrow">touch arrow</string>
    <string name="rotation_arrow">rotation arrow</string>
    <string name="move_arrow">move arrow</string>
    <string name="tutorial_step3">Dernier truc!</string>
    <string name="tutorial_help1">Pour avoir de l\'information supplémentaire sur les modules affichés</string>
    <string name="tutorial_help2">Pour revoir le tutoriel des interactions</string>
    <string name="tutorial_help3">Et surtout, pour mieux comprendre les scénarios!</string>
    <string name="screen_start_button">Commencer</string>
    <string name="screen_tutorial_button">Tutoriel</string>
    <string name="screen_credits_button">Crédits</string>
    <string name="screen_exit_button">Quitter</string>
    <string name="toast_no_trackable_seen">Pointe sur les cibles!</string>
    <string name="master_tutorial_next_button">Continuer</string>
    <string name="master_tutorial_end_button">Terminer</string>
    <string name="master_tutorial_previous_button">Retour</string>
    <string name="master_tutorial_ok_button">Continuer</string>
    <string name="master_tutorial_cancel_button">Annuler</string>
    <string name="previous_scenario_button">Previous</string>
    <string name="next_scenario_button">Next</string>

    <!--Credits strings-->
    <string name="Credits">Crédits</string>
    <string name="Aaltus">Aaltus</string>
    <string name="Responsable">Responsable du produit</string>
    <string name="Emilien">Émilien Boisvert</string>
    <string name="David">David De Grandpré</string>
    <string name="Programmeurs">Programmeurs</string>
    <string name="Hugo">Hugo Deschamps</string>
    <string name="Jonathan">Jonathan Desmarais</string>
    <string name="Alexandre">Alexandre Hamel</string>
    <string name="JC">Jean-Christophe Lavoie</string>
    <string name="Thibault">Thibault Mainand</string>
    <string name="Christian">Christian Methot</string>
    <string name="Recherchiste">Recherchiste</string>
    <string name="Simon">Simon Landry</string>
    <string name="Artiste">Artiste</string>
    <string name="Jeremy">Jérémy Vaucher</string>
    <string name="Correctrice">Correctrice</string>
    <string name="Melissa">Mélissa Gilbert</string>
    <string name="Photographe">Photographe</string>
    <string name="Laurens">Laurens Coderre</string>
    <string name="Professeurs">Professeurs</string>
    <string name="Ahmed">Ahmed Khoumsi</string>
    <string name="Ruben">Ruben Gonzalez-Rubio</string>
    <string name="Sebastien">Sébastien Roy</string>
    <string name="Vincent">Vincent Rhéaume</string>
    <string name="Philippe">Philippe Gournay</string>
    <string name="Outils">Outils logiciels</string>
    <string name="Android">Android SDK</string>
    <string name="Vuforia">Qualcomm Vuforia SDK</string>
    <string name="JMonkey">JMonkeyEngine</string>
    <string name="Blender">Blender</string>
    <string name="Stack">Stackoverflow</string>
    <string name="Musique">Musique</string>
    <string name="Chanson1">Le jayce</string>
    <string name="Chanson2">Le jayce2</string>
    <string name="Chanson3">Le jayce3</string>
    <string name="Chanson4">Le jayce4</string>
    <string name="Merci">Merci!</string>
    <string name="image_web_site_url">www.google.ca</string>
    <string name="print_website">Site Web</string>
    <string name="print_email">Courriel</string>

</resources>
